<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<item id="14">
		<category>1</category>
		<title>《喜羊羊与灰太狼之兔年顶呱呱》1月21日全国公映</title>
		<newsdate>2011-01-21</newsdate>
		<content><![CDATA[
		<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/13-1.jpg" class="newsImage cImage"></p>
		<p>12月29日，北京，SMG（旗下）上海炫动传播股份有限公司联同广东原创动力文化传播有限公司、北京优扬文化传媒有限公司在北京召开新闻发布会，正式宣布由其联手打造的大电影《喜羊羊与灰太狼》第三部《兔年顶呱呱》将一如既往地选择寒假第一天，即2011年1月21日登陆全国院线，发力贺岁档。 </p>
		<p>国家广电总局副总编辑、宣传管理司司长金德龙、中国动画学会会长余培侠、国家广电总局电影局艺术处调研员孙丽艳应邀出席发布会，并且揭晓了影片上映日期及主题海报。 </p>
		<p>本次发布会受到了业界的广泛关注，从CCTV新闻、东方卫视、北京卫视等电视媒体到中央人民广播电台、北京广播等广播媒体，从新浪、优酷、搜狐、网易、腾讯等主流门户网站到新京报、南方都市报、新闻晨报、新民晚报、文汇报等平面报刊，全国共计120余家媒体到场报道，可谓盛况空前，喜羊羊与灰太狼的号召力绝对不输任何一部进口分账大片。而由来自荷兰的著名表演艺术家GUIDO献上的气球秀更是引来连连尖叫声，5000只气球经过他的巧手精工立即变幻成栩栩如生的喜羊羊、灰太狼，为大家送上了兔年新春的第一份祝福。 </p>
		<p>2010年春节期间，大电影《喜羊羊与灰太狼之虎虎生威》成为首部成功闯入&ldquo;亿元俱乐部&rdquo;的国产动画电影。而作为系列动画电影《喜羊羊与灰太狼》的第三部，《兔年顶呱呱》此番再战，必将使贺岁档的影市之争越发白热化。 <br />
		      出品方之一，上海炫动传播股份有限公司总经理杨文艳表示，注重动画电影的创意和品质，并努力形成一条全方位的动漫产业链是我们一贯的宗旨和诉求，我们也在一次次的市场历练中不断创新，寻求突破。 <br />
		      发布会上，出品方举行了隆重的映期揭晓点燃仪式，以熊熊火光预祝影片票房红红火火、一路大卖，也正式宣告羊狼旋风将再度来袭。同时，发布会上还首次揭晓了影片主题海报，神秘的太空场景、身着太空服的各类角色一一亮相，让观众充满期待。 <br />
		      据悉，相较前两部，大电影《喜羊羊与灰太狼之兔年顶呱呱》无论是在创意上还是制作上都更胜一筹，定将让喜爱&ldquo;羊狼&rdquo;的大小观众们眼前一亮。 </p>
		<p align="center"><strong>看点升级</strong></p>
		<p>在第三部大电影中，喜羊羊与灰太狼告别青青草原，坐上糖果飞船远赴神秘太空，在五彩斑斓的甜蜜世界展开全新之旅。美轮美奂的设计为观众呈现了一个梦境般的奇幻世界，果酱布丁沼泽、彩色糖果大瀑布、棒棒糖丛林等独具匠心的设计唤醒了每个人的童年记忆。 <br />
		      当然，纵使场景再华美也只能甘当&ldquo;绿叶&rdquo;，一年一度的&ldquo;羊狼联手&rdquo;才是当仁不让的&ldquo;红花&rdquo;。机智过人的喜羊羊变身月球救世主，他随身携带的超能铃铛竟隐藏着一段封藏已久的身世之谜，&ldquo;喜爸&rdquo;、&ldquo;喜妈&rdquo;的现身也让他得以与父母一家团圆；灰太狼与红太狼的甜蜜恋情首度曝光，&ldquo;新好男人&rdquo;竟曾遇上&ldquo;吃蛋炒饭送老婆&rdquo;的人间美事；人气组合小灰灰和懒羊羊月球相遇，&ldquo;难兄难弟&rdquo;再次联手出击，让人啼笑皆非。此外，号称面目俊美、脸色发青的苦瓜大王接过反派接力棒，野心勃勃，誓要苦化月球，引发了一场&ldquo;甜&rdquo;与&ldquo;苦&rdquo;的PK战。 </p>
		<p align="center"><strong>&ldquo;笑果&rdquo;升级</strong></p>
		<p>作为孩子们最期待的寒假献礼，《兔年顶呱呱》在&ldquo;笑果&rdquo;上也不断升级：面对布丁、糖果、巧克力等美食的诱惑，懒羊羊誓与布丁共存亡；狼堡被强拆、狼籍被吊销，流年不利的灰太狼为了能享受医保、社保，只得灰溜溜地投奔北极狼；号称&ldquo;兔子界&rdquo;刘谦的新人物兔小弟频频上演&ldquo;精彩&rdquo;魔术，却总是&ldquo;马有失蹄，兔有失手&rdquo;……羊狼明星在经历重重险阻的同时依旧&ldquo;险中作乐&rdquo;，流行词汇、爆笑语录层出不穷，再加上夸张的肢体动作，势必将为观众带去更多欢乐。 <br />
		      据广东原创动力文化传播有限公司总经理刘蔓仪介绍，为了让影片有更多笑点，创作团队在台词的创作中可谓煞费苦心，将时下最流行的网络词汇与人物性格相融合，使形象更生动，也更贴近年轻人的生活，体现出时代气息。 </p>
		<p align="center"><strong>流行升级</strong></p>
		<p>从追逐流行到创造流行，系列电影《喜羊羊与灰太狼》一直致力于引领时尚文化。继《大家一起喜羊羊》、《我爱平底锅》后，此番更有五首好歌在影片中轮番上演：主题曲《羊羊顶呱呱》不仅旋律上口，更在歌词中包含了吉祥如意的新春祝福，为兔年新春唱响了&ldquo;顶呱呱&rdquo;的好彩头；由&ldquo;喜妈&rdquo;丽羊羊演唱的《星光下的梦想》曲调优美动人，情感丰富细腻，唱出了最纯粹的母子亲情；由狼族强拆队自编的《拆拆拆》颇具反讽意味，采用了时下最流行的RAP曲风，词曲简单易学，传唱度同样不容小觑。 </p>
		<p>出品方北京优扬文化传媒有限公司总裁钟小秋表示，《兔年顶呱呱》在歌曲制作、配音、色彩、剪辑等许多细节之处都精益求精，力求呈现出最完美的作品，为孩子们献上最好的节日礼物。 </p>
		<p>从2009年起，系列电影《喜羊羊与灰太狼》每年都会在寒假第一天如约而至，不少孩子都戏称&ldquo;我与喜羊羊有个约会&rdquo;，过年看&ldquo;喜羊羊大电影&rdquo;已经成为了孩子们一个不可或缺的寒假节目，也成为了中国动漫界一年一度的盛事。</p>]]></content>
	</item>
</data>