<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<item id="18">
		<category>1</category>
		<title>炫动传播盛装亮相第七届中国国际动漫节</title>
		<newsdate>2011-05-05</newsdate>
		<content><![CDATA[
			<p align="left">&ldquo;十二五&rdquo;时期的第一个春天，4月28日至5月3日第七届中国国际动漫节在杭州举行，形成了国内动漫人的大集聚，搭建了展示、沟通、交流和交易的大平台。SMG旗下的上海炫动传播股份有限公司在展会上盛装亮相，动作频频，向业界发出强有力的声音。</p>
			<p align="center"> <strong>发力全产业链 </strong>
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/18-1.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p>走进休博园主会场，3.4米高的风车&ldquo;大模&rdquo;格外夺人眼球，循着走近这台《噢咿噢》大型模型，映入眼帘的是230平方米的上海炫动传播股份有限公司的展台。这里成了本届展会最为火爆的场所之一，&ldquo;哈哈&rdquo;、&ldquo;兔子帮&rdquo;、&ldquo;大鸟&rdquo;这些可爱的人偶，成了众多小朋友追捧的对象。而312平方米面积的精彩展板不仅吸引了广大的观众，也留住了广电总局、浙江省、杭州市领导的脚步，更是抓住了众多业界专家和媒体记者的眼光，他们无不发出惊叹：时隔一年，炫动竟能如此&ldquo;盛装&rdquo;而来！ </p>
			<p>33个项目的推荐，2个优质少儿动画频道的运营内容，其中不乏拥有自主版权的42种项产品……展示了炫动传播的各大业务板块，涵盖了炫动前中后的各个产业端口。全产业链的战略布局和发展&ldquo;动漫、教育&rdquo;的战略定位彰显无遗。 </p>
			<p> 炫动传播此番亮相杭州动漫节被认为是向业界发出了强音，无论是动漫原创投资领域、媒体运营领域还是衍生产业领域。从几个大动作可以感受到，炫动在优质版权内容的控制点上强劲发力。</p>
			<p align="center"><strong>开创新动画品类</strong> </p>
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/18-2.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p>4月28日，由炫动传播股份有限公司与上海大模王动漫科技有限公司联合投资制作的国内首部大型实体遥控偶动画《噢咿噢—快乐唱歌岛》通过新闻发布会正式亮相动漫节。这部作品不仅是艺术与技术的交融，也是市场与品牌的完美结合。其独创的中国首部&ldquo;实体遥控偶动画&rdquo;不仅丰富了国产动画的艺术表现形式，更开辟了市场的独有空间。在年产385部，220530分钟的国内电视动画产量中，其独树一帜的开创性令人啧啧称奇。曾经发表过《救救中国动画片》、《中国动画敢问路在何方》等论文的中国电视艺术家协会卡通艺委会副主任兼常务副秘书长傅铁铮此番欣喜地表示该作品的国际化品相让人为之振奋。据悉，该剧目前已完成第一季26集的制作，第二季26集也正在紧锣密鼓地制作中，预计将于今年暑期与全国观众见面。</p>
			<p align="center"><strong>升级重量级品牌</strong> </p>
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/18-3.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p>如果说《噢咿噢—快乐唱歌岛》是中国首部针对3—10岁儿童的娱教作品，那么针对10—24岁全龄卡通概念的《秦时明月》则更令人充满期待。 </p>
			<p>继成功运营系列动画品牌&ldquo;喜羊羊与灰太狼&rdquo;、&ldquo;麦兜&rdquo;之后，炫动传播再度涉足高端动画领域。4月29日，携手杭州玄机科技信息技术有限公司在&ldquo;第七届中国国际动漫节&rdquo;上签署长期战略合作协议——在未来将就CG动画《秦时明月》品牌及形象在影视动画、商品授权、在线娱乐、Cosplay演剧等产业链相关领域携手合作全面拓展，升级《秦时明月》品牌战略，共铸国际水准的动画精品。 </p>
			<p>作为国内首部大型3D长篇武侠动画，自2007年首度亮相荧屏以来，受到青少年观众的热情支持并斩获业界众多重量级奖项，在中国拥有超过300万的粉丝观众。目前，七部曲中的前三部已登陆央视、四大卡通卫视等全国600余家电视台热播，2010年全新登场的《秦时明月第三部诸子百家》更创下登陆酷六网点播量闪电激升突破两亿的骄人成绩！ </p>
			<p>在国际舞台上，《秦时明月》作为中国动漫经典代表作被翻译成7种语言，成功发行至美国、加拿大、法国、意大利等全球37个国家及地区。 </p>
			<p>&ldquo;（电视）剧而优则（电）影&rdquo;几乎已成为优秀国产动画片市场化升级的定律，此次发布会上透露，首部《秦时明月》大电影已在紧锣密鼓的筹备之中，这将是中国第一部CG武侠动画电影。业界普遍认为，炫动传播与玄机科技的强势联手，其意义在于树立一只国产高端动画系列的&ldquo;领头羊&rdquo;。</p>
			<p align="center"><strong>打造实现梦想的平台</strong> </p>
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/18-4.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p>炫动传播的原创动漫平台互相渗透良性互动也引发了业界人士的普遍关注，更是吸引了一些知名动漫原创者的浓厚兴趣。《兔子帮》原创者十九番在动漫节上为炫动传播于今年年初推出的动漫刊物《炫动漫》进行签售，场面相当火爆。《炫动漫》此次亮相动漫节，其意义不仅仅是推介，更是传达出了一个信息：《炫动漫》不同于一般的动漫杂志，而是炫动传播动漫产业链中的有机组成部分，是与动漫创投的深度融合，是让&ldquo;漫迷&rdquo;实现梦想的平台——将动漫文学作品打造成动漫影视产品。</p>
			<p align="center"> <strong>实施精品战略</strong>
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/18-5.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p>炫动传播此次派出各类精兵强将转战于主会场和11个分会场，与业界人士广泛交流，深入沟通，炫动传播的2间透明的合作洽谈室更是没有一刻停歇，忙碌的场面也成为了展会的一道风景。据悉，炫动此次加固了不少合作意愿，并与包括港、台在内的10多家公司达成了合作意向。 </p>
			<p>借这次动漫节平台，&ldquo;CCG EXPO 2011&rdquo;招展工作也全力推进，并取得相当成果，特别是得知在中国馆举办展会，许多客户更是表示了极大的兴趣和参展愿望。</p>
			<p> 有记者问炫动传播副总经理鱼洁：炫动传播此次亮相杭州动漫节不乏有震撼力的重量级项目，后续炫动还会有所动作吗？鱼洁说，炫动作为一个业界重量级的企业，大力实施精品创投战略是我们的路线，炫动要做优质版权内容的控制者，追求卓越，成为行业的引领者，不断开发新的动画品类和品牌。鱼洁表示，炫动杭州亮相，仅仅是发力的开始，在不久将要举办的上海国际电视节、电影节和CCG EXPO上，炫动传播会给大家带来更大的惊喜。 </p>
		]]></content>
	</item>
</data>