<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<item id="23">
		<category>1</category>
		<title>功夫喜剧电影《开心大冒险》亮相上海国际电影节</title>
		<newsdate>2011-06-14</newsdate>
		<content><![CDATA[
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/23-1.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p>继去年暑期档首推儿童功夫喜剧系列电影《七小罗汉》，斩获3000万票房并树立国产儿童电影票房新标杆之后，时隔一年，出品方上海炫动传播股份有限公司又于今日在上海国际电影节上召开新闻发布会，宣布由其全资投制的功夫喜剧系列电影第二部《开心大冒险》也已杀青并将于今年暑期档全国献映。
			</p>
			<p> 与《七小罗汉》一样，该片不乏高人助阵。影片集合了香港TVB当红小生关礼杰、&ldquo;小辣椒&rdquo;李绮红、老戏骨午马、誉有香港&ldquo;高仓健&rdquo;之称的林威等众实力派演员加盟，更是邀请了著名歌手陈晓东为该片演唱主题曲《翻转开心》。新闻发布会当日，出品方及主创团队携手亮相上海国际电影节，为影片的上映宣传造势。</p>
			<p> 《开心大冒险》讲述了一对单亲家庭的窝囊父亲（关礼杰饰）和叛逆儿子平日针锋相对，却因一场意外而身体互换。于是在身心错位的喜剧假定中，父亲和儿子不得不踏入对方的生活轨迹。而与此同时，一场由黑帮飞贼制造的危机正悄然来袭……影片中，关礼杰不仅要挑战窝囊爸爸的全新形象，还要诠释10岁儿童的神态表情，更要在关键时刻秀出拳脚功夫，所以他自认为这是其从影以来&ldquo;最具难度的银幕角色&rdquo;。 <br />
			<p align="center"><strong>身体互换&nbsp; 智斗擒贼</strong> 
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/23-2.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p> 较之前一部影片，《开心大冒险》融入了更多的时尚元素，首次将好莱坞的&ldquo;身体互换&rdquo;这样的类型片元素引入故事之中。影片背景从深山少林转移到了大都会，小主角从光头小罗汉替换成了热血少年，唯一不变的是依旧精彩纷呈的&ldquo;小鬼当家&rdquo;式的喜剧内核。此外，影片更是首次大胆尝试探讨家庭伦理问题，以父子情感变化为切入点，通过&ldquo;身体互换&rdquo;的奇幻元素引出更多爆笑情节，既贴近生活又迎合观众喜好。</p>
			<p> 随着MP3旋律左右摇摆，津津有味地品尝着草莓冰激淋，这样的关礼杰真的很难让人联想起他往日意气风发的奶油小生模样。生活中家庭幸福美满、与女儿亲如&ldquo;情侣&rdquo;的关礼杰在影片中却要饰演一个中规中矩、碌碌无为的玩具厂销售经理，不仅要在公司对老板阿谀奉承，还要在家中父兼母职，烦恼与儿子日益僵持的关系。而更大的挑战则在于父子身体互换后，关礼杰要诠释一个年仅10岁的小孩角色，如此之大的年龄差异让他只得向自己同为10岁的小女儿&ldquo;请教&rdquo;，观察女儿的日常举止成了关礼杰每天的必修课，撅嘴、跺脚等&ldquo;00后&rdquo;常用的撒娇伎俩他都了然于胸并能信手捏来，将10岁孩子的天真率性刻画得惟妙惟肖。</p>
			<p> 曾经家喻户晓的&ldquo;小辣椒&rdquo;李绮红在片中饰演一个珠宝大盗，依旧身材火辣、性格率真，唯一不同的是这次的角色还多了些许可爱的傻气，让李绮红一了走谐星路线的夙愿。为扮演好这个无厘头的女贼，李绮红极尽搞笑之本能，夸张的形体动作、丰富的表情变化、出位的造型设计，让人忍俊不禁。她更不惜顶着爆炸头、香肠嘴在大银幕上扮丑，让人不得不佩服她的敬业精神。 
			<p align="center"><strong>&ldquo;功夫喜剧&rdquo;合家欢</strong> 
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/23-3.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p> 电影《开心大冒险》继续沿用&ldquo;功夫+喜剧&rdquo;的模式，也是炫动传播继《七小罗汉》之后再次涉猎真人儿童电影。2010年暑期，由曾志伟、陈思成等主演的功夫喜剧电影《七小罗汉》不畏《唐山大地震》的凶猛来势倔强上映，并最终以3000万的票房将真人儿童电影带回主流电影市场，让业界惊叹之余，更让市场重拾对于该类影片的信心。此次再度推出电影《开心大冒险》，出品方特地在发布会上举行了隆重的&ldquo;点睛仪式&rdquo;，预示炫动传播将全面启动中国真人儿童功夫喜剧系列电影项目。</p>
			<p> 本片出品方上海炫动传播股份有限公司董事总经理杨文艳表示：&ldquo;秉承着&lsquo;合家欢&rsquo;的愿景，我们希望《开心大冒险》的推出能够再掀一股爆笑的功夫旋风，用大银幕上的&lsquo;冒险&rsquo;（故事），制造无数小家庭的&lsquo;开心&rsquo;&rdquo;。</p>
			<p> 从这个意义上来说，《开心大冒险》不仅是一个电影品类的延续，更是炫动传播打造系列&ldquo;功夫喜剧&rdquo;电影全新征程的开始。作为一家致力于动漫全产业链布局和运营的动漫企业，炫动传播一直致力于为中国银幕和中国家庭打造不同类型的精品电影。</p>
			<p> 杨文艳认为：&ldquo;通过《七小罗汉》、《开心大冒险》这样的作品，为很多年以来低迷的儿童电影市场注入一份信心与活力，通过功夫喜剧系列作品的持续延展夯实这类影片的类型需求，力争通过长期运营，将这个系列打造成国产电影的知名品牌。&rdquo; </p>
		]]></content>
	</item>
</data>