<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<item id="24">
		<category>1</category>
		<title>国内首部原创热血玄幻动画电影《魁拔》今夏出鞘</title>
		<newsdate>2011-06-17</newsdate>
		<content><![CDATA[
			<p align="left">继首款技术片花亮相第19届金鸡百花电影节后，国内首部原创热血玄幻动画电影《魁拔》在业界引起了广泛关注并对其高水准的制作技术和严谨的时空架构给予了充分肯定。在经历数年打磨后，影片出品方北京青青树动漫科技有限公司与SMG（旗下）上海炫动传播股份有限公司在本届上海电影节举办新闻发布会宣布，《魁拔》将于今年暑期档全国上映，同时也将于年内在海外部分院线发行，欲将&ldquo;中国创造&rdquo;推向全球舞台。</p>
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/24-1.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p>发布会现场，青青树与炫动传播代表共同点亮了影片中象征武士身份、地位和实力的&ldquo;纹耀&rdquo;勋章，正式启动《魁拔》的整体项目运营，彰显了双方希望通过联袂携手为中国动画产业再添一个热血动画精品的决心。</p>
			<p>影片围绕一个每333年复活一次的异常生物&ldquo;魁拔&rdquo;展开，讲述了生活在平静乡村的&ldquo;独行族&rdquo;妖侠蛮小满和他的养子蛮吉在第六代魁拔脉动出现时，凭着一腔热血与各族豪侠一同出征、歼灭魁拔的故事。一个是用爱勾画信仰的平凡父亲，一个是为感动而战的8岁男孩，他们怀揣着征服世界的伟大梦想，像男人一样地并肩作战。</p>
			<p>谈到渗透于影片中的这股男子气概，导演王川说：&ldquo;在如今这样一个&lsquo;伪娘盛行&rsquo;、&lsquo;拼爹&rsquo;的社会，《魁拔》是一部纯爷们儿的阳刚之作，提倡的是一种靠自己的时代风骨，我们希望这部热血电影能给孩子们注入一股胸怀天下的硬气，让他们成长为未来社会的脊梁。&rdquo; </p>
			<p align="center"><strong>为梦想而生 为感动而战</strong> </p>
			<p>影片发生在奇妙而美好的元泱境界内，神秘的天神与形形色色的地界妖怪和平共存着，在这个世界中，成为妖侠是每个人的终极目标，只有打败魔怪才能证明自己的强大，进而获得代表身份、地位和实力的&ldquo;纹耀&rdquo;。</p><p>
			  主人公蛮吉是一个弃婴，从小被&ldquo;独行族&rdquo;的妖侠蛮小满收养，父子二人虽不被世俗所承认，但却过着单纯快乐的生活，为了达成征服世界的梦想而坚持练武。生活在封闭村庄的蛮吉对世界的所有认知都来自蛮小满，他一心想成为像蛮大人一般的武林高手，并有朝一日获得蛮大人所拥有的&ldquo;独行族纹耀&rdquo;。在他心中，这个纹耀代表着最至高无上的荣耀。可当蛮吉走出村庄时，他却发现，原来这个世界比他想象的更广阔，原来&ldquo;独行族&rdquo;是如此的微不足道，但他心中却仍保有着对蛮大人最纯粹的尊敬和崇拜。</p><p>
			  影片将这对父子间的深情刻画得感人肺腑。无论面对多强大的对手，只要是在蛮吉面前，蛮大人就要挺直脊梁，像男人一样战斗到最后一秒；而面对世人的质疑，蛮吉庄重地接下&ldquo;独行族纹耀&rdquo;的奖赏，并以成为&ldquo;独行族&rdquo;妖侠而感到深深自豪。父子二人间的惺惺相惜让这部热血动画更平添了一份温情和感动。 </p>
			<p align="center"><strong>国内写实动画最高水平</strong> </p>
			<p>《魁拔》是国内并不多见的写实派动画，人物的造型设计极具冲击力，画风精细、场面震撼，其技术水平得到了业内人士的高度评价。影片技术片花首度曝光后，不少媒体都认为《魁拔》与日本动画经典之作《七龙珠》、《千与千寻》等有异曲同工之妙，可见其制作水平已是国产动画电影中的佼佼者了。除国内市场外，出品方更打造了日语版《魁拔》，希望将&ldquo;中国制造&rdquo;打入日本市场，让众多喜爱日本动漫的少男少女们看到国产动画的进步与腾飞，向世界展示中国动画人的硬气与才气。</p>
			<p> 除了画风上的流畅、细腻外，《魁拔》还以制作中的严谨而闻名。作为一部庞大的玄幻动画，影片的八人编剧团队耗费了长达两年时间，精心打磨了百万余字的背景设定，每个人物都有自己特定的角色生平、个人习惯和种族起源，构建了一个严谨的玄幻架空世界观。影片中的每个小细节都经过创作团队的反复推敲，力求在光影、色彩饱和度、物体运动规律等各方面都准确无误。</p>
			<p> &ldquo;我们希望《魁拔》能在今年暑期档深孚众望，也能够成为一匹世人瞩目的&lsquo;小黑马&rsquo;，我们也更希望出品的多部动画电影在国内屡次刷新票房成绩，在业界享有良好的口碑。&rdquo; 本片联合出品方上海炫动传播股份有限公司董事总经理杨文艳表示，&ldquo;我们也更希望此次与青青树的倾力协作，努力开拓全新的动画影片类型，开拓全息的商业运营模式，立足中国、放眼世界，在与众多业界有识之士联手共进中一道翻开中国原创热血动画的崭新一页，为中国动漫产业振兴贡献一己之力。&rdquo;</p><p>
			  此外，由影片出品方发起的&ldquo;全优声&rdquo;中国首届声优大赛也已进入复赛阶段，不少来自民间的&ldquo;好嗓子&rdquo;都在麦克风前跃跃欲试，主办方也将从中挑选出最适合的配音演员来诠释《魁拔》中的热血精神。 </p>
		]]></content>
	</item>
</data>