<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<item id="28">
		<category>1</category>
		<title>CCG EXPO中国国际动漫游戏博览会7月登陆世博中国馆</title>
		<newsdate>2011-06-29</newsdate>
		<content><![CDATA[
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/28-1.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p align="left">由国家文化部和上海市人民政府主办，上海市文化广播影视管理局、（上海）国家动漫游戏产业振兴基地、上海东方传媒集团有限公司（SMG）联合承办的中国国际动漫游戏博览会，已进入第七个年头，展会已成为上海乃至中国文化创意产业的一件盛事。 </p><p>
			6月29日下午，CCG EXPO第七届中国国际动漫游戏博览会新闻发布会在上视大厦隆重举行。国家文化部文化产业司副司长高政、上海市文化广播影视管理局副局长贝兆健、上海广播电视台台长助理徐浩、上海炫动传播股份有限公司董事总经理、上海炫动汇展文化传播有限公司董事长杨文艳、上海炫动传播股份有限公司副总经理、上海炫动汇展文化传播有限公司总经理鱼洁以及上海国家动漫游戏产业振兴基地秘书长、上海炫动汇展文化传播有限公司副董事长朱建民等相关领导出席了发布会。 </p>
			<p align="center"><strong>引领国际行业风向</strong><strong> </strong><strong>发布最新产业政策<br />
			</strong><strong>展现一流动漫成果</strong><strong> </strong><strong>营造市民欢乐节庆</strong> <br />
			<strong>——</strong><strong>第七届中国国际动漫游戏博览会亮相中国馆</strong></p>
			<p align="left">&nbsp;&nbsp;&nbsp; 以&ldquo;东方之冠&rdquo;造型和&ldquo;中国红&rdquo;色彩吸引世界目光的中国馆，将于2011年7月7日－11日举办第七届中国国际动漫游戏博览会(简称CCG EXPO)。该展将成为后世博时代中国馆举办的首个大型展览。这标志着，由文化部和上海市人民政府主办，上海市文化广播影视管理局、（上海）国家动漫游戏产业振兴基地、上海东方传媒集团有限公司（SMG）联合承办的第七届中国国际动漫游戏博览会，不仅将成为上海乃至中国文化创意产业的一大盛事，也将推动世博园区的后续利用和上海开发&ldquo;后世博&rdquo;文化创意资源。 </p><p align="center">
			  <strong>中国馆将首次举办国家级商业会展</strong></p><p>
			位于中国馆的中国国际动漫游戏博览会主会场总面积逾30000平方米，其中展厅选用中国馆省区市联合馆，面积27000平方米。在盛夏的7月，中国馆将以崭新的姿态、充满创意的内容，迎接海内外动漫界的精英、专业人士以及数十万观众。 </p><p>
			本届动漫展除主体展览内容外，还将在馆内不同区域分别举办开幕式、颁奖盛典、政策发布、论坛等官方活动；行业洽谈、新闻发布等专业活动；以及观众参与度很高的其他丰富多彩的系列活动。 </p><p>
			7月7日，第七届中国国际动漫游戏博览会开幕式将在中国馆序厅举行，文化部和上海市领导将出席致辞，并为展会剪彩揭幕。在开幕式后，将在中国馆举行重大行业政策发布会及重要项目签约仪式，文化部、上海市委宣传部、上海市文广局领导届时将发布鼓励包括动漫游戏在内的文化创意产业发展的一系列行业政策。 </p><p>
			汇聚全球动漫游戏业顶尖创意、资源和人才的第七届中国国际动漫游戏博览会在后世博时代率先&ldquo;入园&rdquo;，一方面顺应了世博园区后续利用的内在需求，另一方面也说明上海丰厚的世博文化资源具备很强的吸引力。 </p><p>
			中国馆已成为中国崭新的文化地标和文化符号，第七届中国国际动漫游戏博览会与之进行&ldquo;对接&rdquo;，显示了上海对文化创意产业发展的高度重视。 </p><p align="center">
			  <strong>展会面积空前大</strong><strong> </strong><strong>国际品牌皆一流</strong></p><p>
			第七届中国国际动漫游戏博览会主展馆，设在中国馆一层的省区市联合馆，面积达到空前的27000平米，共设网络游戏、游艺机、动画、漫画、基地园区、动漫授权、桌面游戏等十大展区，以&ldquo;构建平台、扶持原创、驱动创新、繁荣市场&rdquo;为主题，覆盖了动漫游戏产业的全部领域。 </p><p>
			作为国内创办历史最长、影响力最大的动漫游戏展会之一，第七届中国国际动漫游戏博览会对国内外知名游戏企业的&ldquo;集聚&rdquo;效应十分明显。截至目前，已经有包括迪士尼、腾讯、盛大、炫动、世嘉、万代、华立、角川、国际影业、博士蛙、漫友、游卡桌游等众多国内外知名企业参展，而张江、杭州、成都、无锡等十多个国家动漫基地也踊跃参与，无疑将大大提升展会本身的品牌影响力。 </p><p>
			此次迪士尼不仅以超大的特装展台参展CCG EXPO，还将携最新动画电影参与本届CCG海外精品动画电影展映。同时，迪士尼将参加CCG投融资等场主题高峰论坛，全方位的积极参与到中国文化创意产业活动中。 </p><p>
			众多知名卡通形象齐聚一堂，除了众多迪士尼大牌明星和大家熟知的蜘蛛侠、钢铁侠、超人外，还有来自日本的火影忍者、海贼王等人气偶像，美国的芝麻街、英国的奥莉薇、法国的米拉，以及中国小朋友最爱的喜羊羊和灰太狼自然是一定前来。7米高的大黄蜂，真人大小的擎天柱，几乎满场&ldquo;滚动上演&rdquo;的Cosplay、声优大赛、G联赛、斗剧……让各年龄段的观众都能找到自己的动漫偶像。 </p><p>
			在建党九十周年之际，组委会特别策划&ldquo;忆辉煌岁月·红色动漫季&rdquo;系列活动，并在展会现场开设特色展区，以动漫人特有的方式，用漫画、动画、手工制品等形式全面回顾中国共产党九十年光辉历程，展现辉煌成果，歌颂丰功伟绩。</p><p align="center">
			  <strong>专业活动水准高</strong><strong> </strong><strong>跨界融合趋势强</strong></p><p>
			本届展会除了&ldquo;中国动漫游戏投融资高峰论坛暨项目对接会&rdquo;、&ldquo;中国（上海）动漫衍生产业高峰论坛&rdquo;、&ldquo;国家动漫游戏产业振兴基地联盟会议&rdquo;等三大传统品牌论坛会议，还新增多个论坛及会议项目。其中，&ldquo;中国动画电影发展高峰论坛&rdquo;将围绕&ldquo;创意、市场、资本&rdquo;三大核心主题展开；&ldquo;中国动漫主题体验发展论坛&rdquo;将讨论文化创意地产与动漫结合的发展模式与市场前景；&ldquo;中国动漫儿童教育高峰论坛&rdquo;探讨动漫与教育领域的跨界融合、发展、运用。 </p><p>
			金融、保险、法律业的加入是CCG EXPO推进行业服务创新的一大突破，北京银行、中国银行、太平洋保险、人财保、君合律所联袂参展本届展会，全面对接动漫游戏产业，不仅开设展台，还举办金融产品推荐、项目对接会、合作签约等专业活动，为动漫游戏企业提供一手咨询服务，为中国原创动漫提供更多助力。</p><p align="center">
			  <strong>政策发布有平台</strong><strong> </strong><strong>最新动向抢先知</strong></p><p>
			作为CCG EXPO的主办单位，国家文化部相当重视博览会本身所起到的&ldquo;行业引领&rdquo;作用和平台搭建功能。今年文化部的两个全国性行业会议将在本届展会期间举行。因此，CCG EXPO也成为国家动漫游戏产业主管部门公布最新相关政策、产业动态趋势、相关扶植举措等重要政策法规的权威发布平台。 </p><p>
			一是2011国家动漫游戏精品工程暨项目推介会。届时，18家国家重点动漫企业和其他国内知名动漫企业，以及所在省市的文化厅（局）的分管领导将共同出席，同时还邀请国内外版权代理机构、授权、投融资、金融、保险、法律界代表共同出席，并举行座谈活动。 </p><p>
			二是中国手机动漫游戏标准制定研讨会，邀请国内主要手机厂商、各大电信运营商，主要手机动漫游戏出品单位代表出席，将就手机动漫内容现状，探讨相关行业标准，为中国手机动漫游戏规范、可持续发展出谋划策。</p><p align="center">
			  <strong>5</strong><strong>部海外精品动画电影</strong><strong> </strong><strong>同步展映机会难得</strong></p><p>
			本届首推的&ldquo;CCG海外精品动画电影展映&rdquo;将在世博国际影城集中放映五部极具人气和看点的动画电影，分别是与日本同步上映的《追逐繁星的孩子》，由新海诚导演，画面优美细腻至极；开创了日本二维与三维动画结合应用最高水平的科幻动画片《青之六号》；全球拥有众多粉丝的机甲系列代表作《机动战士敢达00:觉醒的先驱者》；迪士尼最新3D动画大片《魔发奇缘》；堪称&ldquo;芝麻街&rdquo;版&ldquo;爱丽丝&rdquo;的《艾比梦游仙境》。</p><p align="center">
			  <strong>分会场活动节目丰富</strong><strong> </strong><strong>打造全城动漫欢庆节</strong></p><p>
			本次博览会以中国馆为中心主会场，向本市辐射动漫热潮。在徐家汇、东方明珠广场、上海动漫博物馆和宝山&ldquo;动漫大场&rdquo;等全市四个点设立分会场，营造全城动漫欢庆氛围。 </p><p>
			从7月7日至7月11日连续五晚，在东方明珠广场将会播放《喜羊羊与灰太狼》大电影系列、《七小罗汉》、《风云决》等优秀国产动画和儿童影片。 </p><p>
			在徐家汇绿地公园将举办&ldquo;开心全家总动员&rdquo;和&ldquo;忆辉煌岁月——红色动漫季&rdquo;漫画作品预展。</p><p>
			  张江动漫博物馆在展会期间举办立体动画影视产业发展论坛，围绕当下趋势——数字立体动画影视产业发展这一主题，交流国内现状、探讨发展前景。 </p><p>
			宝山&ldquo;动漫大场&rdquo;有中国优秀原创动画电影展映、百人CG原创插画展、互动动漫舞台剧、环保扇手绘大赛、四驱车达人大赛、汽车人变形大赛等精彩活动，令人目不暇接。 </p><p>
			同时CCG品牌辐射长三角地区，展会将在苏州举行的影视动漫创意投资大会，聚集国际一流动漫专家，包括《功夫熊猫2》的监制，电影《蓝精灵》的3D总监等等，他们参与的论坛必然精彩纷呈。 </p>
		]]></content>
	</item>
</data>