<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<item id="29">
		<category>1</category>
		<title>炫动城，中国动漫体验的多点式商业运作</title>
		<newsdate>2011-07-10</newsdate>
		<content><![CDATA[
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/29-1.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p> 7月9日，由第七届中国国际动漫游戏博览会组委会主办、上海炫动传播股份有限公司承办、上海炫动投资有限公司协办的中国动漫体验发展论坛在被誉为&ldquo;东方之冠&rdquo;的世博中国馆举行。数百名主题乐园、动漫体验、商业地产等行业的顶尖代表、政府官员及媒体聚集一堂，共同探讨动漫体验作为国内动漫新兴增长点的广阔发展前景。 </p>
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/29-2.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p> 此次论坛的承办方，上海炫动传播股份有限公司董事总经理杨文艳表示，中国的动漫创意产业正处于爆发式增长的起点上，动漫文化的土壤已相当肥沃，动漫产业发展机会点很多。五年内，代表美国动漫文化的迪士尼就将落户上海，中国动漫界能否迎接这一空前的挑战，抑或抓住这次难得的机遇？站在这个历史性的战略发展阶段，更需要集合全行业的力量，通过整合创新的思维，将内地的动漫产业推向一个全新的高峰。 </p>
			<p> 借此次论坛之机，炫动传播首个自主品牌炫动城旗下的最新动漫体验项目——&ldquo;派对新地（PartyLand）&rdquo;正式启动。上海炫动传播股份有限公司董事总经理杨文艳介绍称，&ldquo;动漫体验&rdquo;作为全产业链中最易产生现金流的消费环节，也最有机会成为盈利高地。而&ldquo;派对新地&rdquo;是炫动城概念下的动漫体验系列主题的实体项目之一。 她以动漫休闲娱乐消费为市场切入点，以家庭消费、聚众消费为运营模式，以连锁经营模式发展，以派对服务为核心，以餐饮服务为配套，以电子游艺服务和动漫电子趣味运动、动漫舞台剧等为增量收益的，体验式动漫娱乐主题综合消费体。同时，还专辟派对产品（礼品、用品）和动漫衍生商品的零售区域，以实现广泛的联动式体验消费。派对新地（PartyLand）包括派对、餐饮、动漫（运动、游艺）体验、零售等四大核心业态。同时，还附设迷你影院、互动剧院、亲子乐园等互动空间。 </p>
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/29-3.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p> 在被问及上海炫动传播股份有限公司投资炫动城项目背景时，上海炫动传播股份有限公司董事总经理杨文艳介绍到，由于炫动传播的全媒体背景，与一般商业企业相较，在传播和推广上的优势明显，非常利于渠道品牌的打造和商业平台的气氛塑造。如果只是简单嫁接渠道和平台，则很容易养大场院而挤跑自己。同时，传统平台渠道的现有条件及特征也不容易发挥传媒自身的优势。 </p>
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/29-4.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p> 中国商业地产联盟副会长、秘书长王永平出席论坛时对&ldquo;派对新地——（PartyLand）&rdquo;的创意十分赞赏。王永平认为，主题商业地产虽是个窄众市场，增量不大，但做深做透却可以有极强的生命力和很好的竞争壁垒。动漫主题与商业地产的融合，很显然是一个可以深度合作、深入发展的方向，动漫体验概念包装下的商业地产将会成就一种主题商业地产的开发盈利模式。从目前国内的市场情况来看，这种将主题乐园、动漫体验经济、创意文化全新组合的概念尝试者并不多，空间较大。盈石资产管理有限公司总裁司徒文聪则称，从投资者的角度而言，动漫产业是未来数年甚至更长时间内绝对值得关注的一个产品，关键在于产品的创造力是否宏大，可复制性是否足够强。而&ldquo;派对新地——（PartyLand）&rdquo;的创意具备了让投资者关注的条件。 </p>
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/29-5.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p> 上海炫动投资有限公司副总、炫动城项目负责人陈世海最后介绍，首个炫动城之&ldquo;派对新地——（PartyLand）&rdquo;将于明年春节前在上海陆家嘴金融中心唯一沪上亲水商业中心——张家浜创意街（上海科技馆对面）揭开神秘面纱。 </p>
		]]></content>
	</item>
</data>