<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<item id="30">
		<category>1</category>
		<title>CCG EXPO圆满落幕 创全国同类会展多项之最</title>
		<newsdate>2011-07-12</newsdate>
		<content><![CDATA[
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/30-1.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p align="center"> <strong>海内外展商覆盖全产业链 跨界融合吸附全年龄段</strong><br />
			  <strong>第七届中国国际动漫游戏博览会打造亚洲知名展会品牌</strong> </p>
			<p> </p>
			<p> 海内外展商纷至沓来，全年龄段观众喜笑颜开。7月7日起在中国馆举办至今（11日）的第七届中国国际动漫游戏博览会，无论在动漫业界，还是全年龄动漫娱乐方面，以直逼亚洲最大动漫展的姿态，于11日圆满落幕，创下全国同类会展多项之最。 </p>
			<p> CCGEXPO第七届中国国际动漫游戏博览会是一个既能深受海内外动漫产业领军企业的广泛好评，又能赢得全年龄观众群欢心的大规模动漫游戏展。据各方意见综合反馈，本届博览会的高规格、国际化和专业性等，已经超越以往六届，正努力向&ldquo;中国第一、亚洲领先、世界知名&rdquo;的方向迈进。</p>
			<p> </p>
			<p align="center"> <strong>一 海内外展商：赶超国际一流</strong> </p>
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/30-2.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p> 相较于其他同类会展，率先覆盖动漫全产业链的CCG EXPO，仅在吸引海内外展商方面就首屈一指。 </p>
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/30-3.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p> 今年会展的总面积达到30000平方米，为历届之最。据统计，此次海内外参展商达到280家，其中海外展商的展出面积达到37%，充分证明了中国取代日本成为全球动漫产量最高的国家之后，体现出的全球影响力。 </p>
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/30-4.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p> 数量剧增的同时，布展质量也达到国内最高水平。其中70%左右的展台是特装展台，而且纷纷进行了炫丽多姿、创意十足的布置，展开了丰富多彩、引人入胜的活动。起先，迪士尼还担心自己的特装展台，是否会被标展包围而显得&ldquo;突兀&rdquo;，来了才发现原来七成以上都是各有千秋的特装展台，这一崭新格局几乎赶超了国际一流的动漫展。 </p>
			<p align="center"> <strong>二 跨界融合：打通动漫产业</strong> </p>
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/30-5.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p> CCGEXPO独具的高端视野，体现在动漫展切实打通了当下动漫产业的全产业链，尤其呈现在各类高峰论坛和主题演讲方面。仅在动漫创作本体方面，分会场苏州动漫影视创意投资大会就邀请到了当今国际动漫界权威和一批重量级嘉宾前来帮中国动漫作品&ldquo;把脉&rdquo;。例如万众瞩目、即将于8月上映的动画大片《蓝精灵》的3D总监丹·罗贝尔以及电视动画《功夫熊猫》的导演兰迪·拉莫斯等等。 </p>
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/30-6.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p> 与此同时，会展的高端论坛还独具慧眼得首次聚焦动漫企业融资、动漫体验中心开发、动画电影产业发展、动漫与教育相融等当下热门话题，邀请到银行、保险公司、律师行甚至房地产等跨界行当的相关企业，让在动漫全产业链中浮沉的中小企业收益良多。据统计，在这批国内最高端的业内活动中，其中涉及全产业链各个环节的各类论坛有八个，主题演讲数十场,特邀主讲嘉宾79人，其中海外嘉宾20人。在这一领域接待了为数不少的专业听众，总数达到3762人次。是历年来论坛规模最大、专业观众参与人次最多，海外嘉宾水准最高的一届。 </p>
			<p align="center"> <strong>三 人见人爱：覆盖全年龄段</strong> </p>
			<p> 与此同时，为期5天的会展，还以大量丰富多彩，且相当一部分仅是展会独有的活动，吸引了各个年龄段的观众，总参观人数达到243781人次。其中，中国馆主会场迎来了普通观众114979人次，专业观众19510人次。 </p>
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/30-7.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p> 海内外高品质的展商，带来国际一流的展品和人见人爱的活动。中国馆门口7米高的大黄蜂，让观众还未进门就被深深震撼；5米高的巴斯光年雕塑则成为观众争先恐后合影留念的开始…… </p>
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/30-8.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p> 此外，CCG EXPO海外电影展映活动也以其日美大师导演以及&ldquo;不上院线，仅在展会期间播映&rdquo;等原因，吸引了6630名观众。其中，既有与日本同步上映的著名导演新海诚的《追逐繁星的孩子》这样同时面向中学生和中青年的电影，也有面向低幼和小学生年龄段、由芝麻街的故事衍生开来的《艾比漫游仙境》，还有蕴含人类与地球命运等深刻哲理的《青之六号》，更有看得合家欢的迪士尼3D影片《魔法奇缘》……各个年龄段的观众都能在CCG EXPO上找到适合自己的玩法。 </p>
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/30-9.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p> 本届会展的触角还延伸到4个分会场，分别是东方明珠、宝山大场、徐家汇绿地和张江。这些分会场还接待了98500人次的观众。在东方明珠广场举办的中国原创动画电影活动也以其日渐风靡的魅力，让哪怕已经在院线看过影片的观众，继续看得喜笑颜开。 </p>
			<p align="center"> <strong>四 会展服务：新闻宣传给力</strong> </p>
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/30-10.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p> 一方面是缘于会展本身的巨大辐射力，一方面也是由于会展服务，尤其是新闻宣传方面的&ldquo;倾力&rdquo;和&ldquo;亲为&rdquo;，使得CCGEXPO在赢得海内外业内人士口碑的同时，也成为今年七月暑假High翻天的首选去处。 </p>
			<p> 5天内，与CCGEXPO本身高规格、专业性和国际化相匹配、面向海内外的各门类新闻发布会举办了将20场，总共吸引中外媒体近百家。并且，早在活动启动之初，就已成为海内外媒体关注的焦点，港澳台以及多家境外驻沪媒体自发、主动前来联络采访事宜，并以普通话、英语、日语等对展会进行了充分、深入、详尽且热情洋溢的报道。因此，展会首次设立新闻中心，以最优异、专业且全面的素养，为媒体报道提供最大便利。 </p>
			<p> 据海内外媒体记者反映，放眼亚洲，如此高规格、大规模、全产业链，且使得业内外观众皆大欢喜的动漫游戏展，除了今年因地震、海啸取消的日本东京动漫展之外，堪属第七届中国国际动漫游戏博览会。 </p>
		]]></content>
	</item>
</data>