<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
	<item id="30">
		<category>1</category>
		<title>CCG EXPO圆满落幕 创全国同类会展多项之最</title>
		<newsdate>2011-07-12</newsdate>
		<content><![CDATA[
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/30-2-1.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p align="center"> <strong>创下全国同类会展多项之最 打造亚洲知名展会品牌</strong><br />
			  <strong>——第七届中国国际动漫游戏博览会圆满落幕</strong> </p>
			<p> </p>
			<p> 国家文化部、上海市人民政府主办，上海市文化广播影视管理局、上海东方传媒集团有限公司（SMG）和（上海）国家动漫游戏产业振兴基地承办，上海炫动传播股份有限公司、上海炫动汇展文化传播有限公司协办的“第七届中国国际动漫游戏博览会”（简称 CCG EXPO）于2011年7月7日—7月11日在中国馆隆重举行。这是2010年上海世博会后中国馆举办的首个规模宏大、专业化突出、国际化显著的国家级高规格展会。</p>
			<p> 本届展会与前六届相比创下多项历史之最：中国馆主会场总面积达到30000平方米；展会总参观人次达35万，其中主会场观众14万人次，各分会场活动及专业论坛会议观众21万人次；海内外参展商280家，其中海外展商的展出面积达到37%；展会期间场内交易金额达8.13亿元，场外意向交易金额共34.9亿元；五天总票房突破600万元。展会专业化和国际化程度在国内同类展会中可谓首屈一指。</p>
			<p> 以“构建平台、扶持原创、驱动创新、繁荣市场”为主题的整个博览会堪称成功、精彩、难忘。展会不仅得到国家文化部、上海市政府、市委宣传部领导和业内外专家、海内外嘉宾的充分肯定，也受到各地观众的广泛好评。本届博览会体现了高规格、大规模、国际化和专业性的鲜明特点，已经超越以往六届，以直逼亚洲最大动漫展的姿态，获得社会与经济效益双丰收，正努力向“中国第一、亚洲领先、世界知名”的方向迈进。</p>
			<p align="center"> <strong>一、一流展商集聚 跨界融合对接</strong> </p>
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/30-2-2.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p> 相较于其他同类会展，率先覆盖动漫全产业链的CCG EXPO，仅在吸引海内外展商方面就首屈一指。中国馆主会场共设动画、漫画、基地园区、动漫授权、网络游戏、游艺机、桌面游戏等十大展区，覆盖动漫游戏产业链全部领域，包括美国迪斯尼、腾讯、盛大、炫动、世嘉、万代、华立、角川、国际影业、博士蛙、漫友、游卡桌游等国内外知名动漫游戏企业，以及国内十多个国家动漫基地踊跃参展，大大提升本届博览会的品牌影响力和国际化水平，充分证明中国在取代日本成为全球动漫产量最高的国家之后，体现出的全球影响力。</p>
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/30-2-3.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p> 展商数量剧增的同时，布展质量也达到国内最高水平，其中70%是特装展台，设计炫丽多姿、创意十足，活动丰富多彩、引人入胜，整体展出水准已与国际一流展会齐平。</p>
			<p> 本届博览会也体现出动漫游戏产业领域跨界融合的特点。组委会首次特邀金融、保险、法律机构联合出展，为实现跨界合作对接搭建起良好平台。其中，北京银行、中国银行、太平洋保险、中国人保和君合律师事务所，通过现场咨询，产品推荐、项目对接、合作签约、参加论坛等各种形式，为动漫游戏企业提供投融资服务和知识产权保护法律服务。这一举措成为CCG EXPO推进动漫产业跨界融合，提供行业保障支持、推进服务创新的一大突破。</p>
			<p align="center"> <strong>二、八大专业论坛 引领当下热点</strong> </p>
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/30-2-5.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p> CCG EXPO独具的高端视野，体现在动漫展切实打通了当下动漫产业的全产业链，尤其呈现在各类高峰论坛和主题演讲方面。本次展会共开设八大论坛，涉及产业链各个环节，聚焦当下动漫产业领域热点话题，包括：中国动漫与儿童教育高峰论坛；中国动画电影发展高峰论坛；中国动漫体验发展论坛；中国手机新媒体（动漫游戏）产业发展暨投融资高峰论坛；中国立体动画影视业发展论坛；中国动漫衍生产业高峰论坛等，主题演讲数十场,特邀主讲嘉宾79人，其中海外嘉宾20人，专业听众总数达到3762人次。八大论坛无论是话题设置还是嘉宾邀请和专业观众的参与度，都体现出了高规格、专业性和国际化，是历年来论坛规模最大、质量最高、专业观众参与人次最多的一届。</p>
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/30-2-6.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p> 分会场苏州动漫影视创意投资大会邀请到当今国际动漫业界权威和重量级嘉宾前来为中国动漫作品“走出去”“把脉”。嘉宾包括即将于8月上映的动画大片《蓝精灵》的3D总监丹·罗贝尔、电视动画《功夫熊猫》的导演兰迪·拉莫斯等。</p>
			<p align="center"> <strong>三、大众热烈参与 覆盖全年龄段</strong> </p>
			<p> 为期5天的会展，以丰富多彩，独具特色的活动，吸引了各个年龄段的观众。</p>
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/30-2-7.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p> 海内外高品质的展商，带来国际一流的展品，中国馆门口7米高的大黄蜂，让观众还未进门就被深深震撼；5米高的巴斯光年雕塑则成为观众争先恐后合影留念的开始。众多知名卡通形象齐聚一堂，除迪士尼大牌明星和大家熟知的蜘蛛侠、钢铁侠、超人外，还有来自日本的火影忍者、海贼王等人气偶像，美国的芝麻街、英国的奥莉薇、法国的米拉，以及中国小朋友喜爱的喜羊羊和灰太狼、猪猪侠、秦时明月等卡通明星，让每个年龄段的观众，都可以在此找到自己的动漫偶像。</p>
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/30-2-8.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p> 此外，本届展会特设海外精品动画电影展映活动，以其经典、人气、最新等特色，吸引了6630名动漫爱好者前去观看。五部来自美国、日本的动画电影基本覆盖各年龄受众，其中，既有与日本同步上映、面向中学生和成年观众的《追逐繁星的孩子》，也有面向低幼观众的芝麻街版“爱丽丝”——《艾比漫游仙境》，还有蕴含人类与地球命运等深刻哲理的《青之六号》，和受到漫迷热捧的《敢达00剧场版》，更有看得合家欢的迪士尼3D大片《魔发奇缘》。</p>
			<p style="text-align:center;"><img src="/images/news/30-2-9.jpg" class="newsImage cImage"></p>
			<p> 中国馆主会场活动全程不间断，中心大舞台举行包括Cosplay大赛、动漫歌曲演唱会、声优见面会等活动23场，参与演出人员共计474名。此次的Cosplay大赛是历年大赛中报名选手最多的一届，共有来自全国18个省市地区的46名个人及38组团体选手参加。首次引入展会的动漫歌曲演唱会与广播电台合作，聚集40多名歌手为现场观众带来了多首耳熟能详的动漫歌曲，观众反映热烈。</p>
			<p> 本届会展的触角还延伸到上海4个分会场，分别是东方明珠广场、徐家汇绿地公园、宝山大场动漫街和张江动漫博物馆。通过内容丰富、形式多样的各项活动，打造全城欢庆动漫节日。CCG EXPO分会场从7月2日起拉开帷幕，10天共接待了20万人次的观众。其中徐家汇绿地公园主要展示红色动漫季征集作品和 举办“开心大冒险”亲子活动；东方明珠广场举办Cosplay大赛复赛，共有100多名选手参与赛事，观赛人数近两千，活动影响辐射80万人；7月5日宝山分会场和张江分会场陆续启动。</p>
			<p> 与此同时，7月2日至11日，中国原创动画电影展映活动在全市五家影院同时举行，《喜羊羊和灰太狼》大电影系列、《梦回金沙城》等一批优秀原创动画电影集中与观众见面。</p>
			<p align="center"> <strong>四、最新政策权威发布 呈现行业发展路径</strong> </p>
			<p> 为了进一步凸显CCG EXPO的“行业引领”作用和平台搭建功能，CCG EXPO正在成为国家动漫游戏产业主管部门公布最新行业政策、产业动态趋势、相关扶植举措等重要政策法规的权威发布平台。</p>
			<p> 展会期间，文化部组织全国动漫企业座谈会、国家动漫奖暨精品工程动员会，文化部党组副书记、副部长欧阳坚出席会议，国内主要动漫企业与会并积极建言献策。在听取企业关于动漫产业发展现状及相关政策建议后,欧阳坚副部长传达关于近期国家对动漫游戏产业发展的工作重点：出台一个十二五时期动漫产业发展规划；完善形成一个完整的政策体系；逐步形成一个引导激励机制；大力扶持一批骨干动漫企业；重点建设一批动漫基地；培育一批动漫产业人才；研究制定一批动漫行业技术标准。</p>
			<p> 同时文化部还召开手机动漫游戏标准制定研讨会，邀请国内主要手机厂商、各大电信运营商，主要手机动漫游戏出品单位代表出席，就手机动漫内容现状，探讨相关行业标准，为中国手机动漫游戏规范、可持续发展出谋划策。</p>
			<p> 7月7日开幕当天，组委会在CCG新闻中心特别召开重要政策发布暨项目签约仪式。文化部文化产业司司长刘玉珠着眼全国，发布了动漫产业的最新扶持政策和全国动漫产业榜单；上海市委宣传部副部长宗明发布上海动漫产业“十一五”发展情况和“十二五”规划；上海市文化广播影视管理局局长朱咏雷发布上海最新动漫游戏产业扶持奖励办法。此次发布会吸引全国百余家媒体和动漫游戏企业参加，反响热烈。</p>
			<p> 同时一批重要合作项目也在会上集体签署：展会组委会与迪士尼签订《CCG EXPO合作备忘录》；与艺恩资讯签署《“中国原创动漫游戏产业榜单”项目合作协议》；与上海文艺出版集团朵云轩签订《动漫及衍生品拍卖合作》合约；与君合律师事务所签署《对动漫游戏产品知识产权保护战略合作》合约。</p>
			<p align="center"> <strong>五、特设红色动漫主题活动 彰显社会责任</strong> </p>
			<p> 为纪念建党九十周年，本届展会特别推出“忆辉煌岁月——红色动漫季”主题活动，以漫画、动画、手工制品、电影、电视等形式全面回顾党的光辉历程，描绘90年辉煌成果，弘扬党的丰功伟绩，激发当代青少年树立民族自豪感和历史责任感。组委会从4月份起在全国范围内展开作品征集，98个院校、32个社团参与投稿，共收到作品1200余件。所有作品经过初选后参加“CCG动漫游戏大奖”评选，并在主会场进行专题展示。会展结束后移师上海动漫博物馆，进行常年展出，同时赴遵义、井冈山等革命老区进行全国巡展。</p>
			<p> 本届“CCG动漫游戏大奖”除了颁发动漫游戏产业领域各传统奖项外，还专门设立了组委会特别大奖——“红色炫彩”（专业类）、“红色星火”（青少类），在7月7日晚举行的“CCG动漫游戏大奖”颁奖仪式上，文化部党组副书记、副部长欧阳坚，上海市委常委、宣传部部长杨振武分别上台为获奖代表颁奖，将活动推向高潮。文化部和上海市领导高度赞赏“忆辉煌岁月・红色动漫季”主题活动的举办，称这是献给建党90周年的一份厚礼。</p>
			<p align="center"> <strong>六、媒体发力宣传 全民聚焦展会</strong> </p>
			<p> 本届展会新闻宣传规模空前，媒体报道热情高涨，早在活动启动之初，就已成为海内外媒体关注的焦点。展会期间共有220余家文化、娱乐、财经媒体积极参与展会宣传，中央电视台新闻、经济、国际频道，湖南卫视、北京卫视、旅游卫视、上海广播电视台旗下各频道频率以及日本东京电视台、每日放送、关西电视台等境外电视媒体全程报道展会，新华社、中新社、人民日报、光明日报等国内重要媒体也踊跃报道展会盛况。港澳台以及多家境外驻沪媒体自发、主动前来联络采访事宜，并以普通话、英语、日语等对展会进行了充分深入的报道。</p>
			<p> 本届展会首次设立新闻中心，以最优异、专业且全面的服务，为媒体报道提供最大便利。5天内，共举办各类新闻发布会近20场。</p>
			<p> 展会特别与腾讯合作，利用微博方式向年轻人群宣传CCG EXPO，短短一个月内吸引粉丝12万人。此外还与多家网站展开合作，加强网络宣传，截止7月12日，根据百度搜索显示，与展会相关新闻1650篇，相关内容页面225万条。</p>
			<p>展会户外宣传达到空前规模，1200个灯箱、23000张海报遍布上海各大社区，各闹市地段、主要路段皆有大幅户外广告、大屏宣传展会，300对迎风旗贯穿浦东，通向中国馆的地铁沿线车站都设置海报灯箱，1000块楼宇电视分布上海各大商圈写字楼，地铁、公交车厢内的移动电视滚动播出展会宣传片。 </p>
			<p>在文化部和上海市高度重视和指导下，在各方的共同努力下，中国国际动漫游戏博览会通过连续七年的举办，取得了令人瞩目的成就，成为了我国动漫游戏产业权威的展示、交易、交流平台。 <br />
			  为了配合 &ldquo;十二五&rdquo;的目标任务，推动文化大发展、大繁荣和中国动漫游戏产业发展的要求，组委会开国内先河，研究制定&ldquo;展会五年规划&rdquo;。《规划》总结了博览会的6年举办成果和发展基础，展望&ldquo;十二五&rdquo;期间，博览会面临的新机遇，提出五年战略目标，即&ldquo;中国第一、亚洲领先、世界知名&rdquo;。 </p>
			<p>第七届中国动漫游戏博览会不仅是展示我国动漫游戏产业发展成果的重要窗口，也是推动国内外动漫游戏企业实现合作与交易的良好平台，更是推动世博园区后续利用与开发上海&ldquo;后世博&rdquo;时期文化创意资源的重要体现。作为文化部与上海市人民政府联合主办、重点打造的一个动漫游戏展会，中国国际动漫游戏博览会的行业引领示范作用与平台搭建服务功能日益显著，产业发展集聚与辐射带动效应进一步显现，开始发展为我国动漫游戏行业展会的示范与标杆。</p>
			
		]]></content>
	</item>
</data>