<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
  <item id="38">
    <category>1</category>
    <title><![CDATA[大电影《喜羊羊与灰太狼之开心闯龙年》2012年1月12日耀世献映]]></title>
    <newsdate>2011-12-06</newsdate>
    <content><![CDATA[
      <p>从欢快热闹的《Happy牛Year 你最牛》到活泼动感的《大家一起喜羊羊》，从阿牛的俏皮幽默到周笔畅的童真演绎，喜羊羊、灰太狼用熟悉的舞步带着系列电影《喜羊羊与灰太狼》第四部如约而至。</p>
      <p style="text-align:center;"><img src="/images/news/38-1.jpg" class="newsImage cImage"></p>
      <p>日前，影片出品方上海炫动传播股份有限公司、广东原创动力文化传播有限公司、北京优扬文化传媒有限公司在“羊城”广州召开新闻发布会，正式宣布大电影第四部《喜羊羊与灰太狼之开心闯龙年》将于明年1月12日全国钜献。</p>
      <p>与之前三部大电影殊有不同的是，即将上映的这部影片不但应景农历龙年，而且全片均围绕“龙”的概念生动展开。据悉，影片以寻找藏匿于龙世界中的救世珍宝“龙笛”为情节主线，讲述了喜羊羊与灰太狼拜师学“艺”，习得神龙秘笈，并以龙的传人的身份最终拯救龙世界的冒险故事。</p>
      <p align="center"><strong>主题曲录制在即！欧弟期待与“羊狼”合舞</strong></p>
      <p>继阿牛、周笔畅后，凭借惟妙惟肖的模仿功力而红遍两岸三地的欧弟成为又一位与“喜羊羊”结缘的明星，这也是他首次为动画电影献唱主题曲。</p>
      <p style="text-align:center;"><img src="/images/news/38-2.jpg" class="newsImage cImage"></p>
      <p>据悉，此次的歌曲摒弃了往日的童趣路线，改走热辣电音舞曲风，不仅节奏鲜明、鼓点强劲，更有令人血脉喷张的爆发力，与欧弟活力四射的形象相得益彰，也让他有机会一展“舞”功。</p>
      <p>谈到即将于明天拍摄的主题曲MV，欧弟的兴奋之情溢于言表，他坦言非常期待与“喜羊羊”、“灰太狼”两位动漫巨星的首次“合舞”，同时也希望这次的MV能呈现出自己更活泼俏皮的一面。</p>
      <p>而发布会现场，欧弟自然也逃不过与作为“好男人”代言人的灰太狼一较高下。酷爱耍宝的欧弟打趣道：“我能不能成为‘灰太狼’一样的好男人得看是不是有幸能找到一位像‘红太狼’一样的悍妻啦！其实我更欣赏‘懒羊羊’，因为只有自己保持乐观、豁达的心态才能给观众带去更多欢乐。”</p>
      <p align="center"><strong>千锤百炼！“龙的传人”再现江湖</strong></p>
      <p>从2009年至今，“过年就看‘喜羊羊’”的观影习惯逐步在寻常百姓中蔚然成风， “喜羊羊”大电影已然成为中国的孩子们辞旧迎新的“银幕春晚”。今年，影片在制作上融入了更多三维技术，提升了整体的视觉效果，让观众能真切地感受到“喜羊羊”的蜕变与成长。</p>
      <p style="text-align:center;"><img src="/images/news/38-3.jpg" class="newsImage cImage"></p>
      <p>当然，随着影片一同成长的更有片中的主角“喜羊羊”、“灰太狼”。这次，他们来到了一个全新的国度——“龙世界”，为寻找珍宝与小神龙成为“功夫之友”，经过学识、胆量、功夫等九九八十一关的重重考验，才最终历练为象征智慧与力量的“龙的传人”。已经是“资深老爸”的灰太狼不仅“爱妻有道”，更深谙为夫、为父之术，将家庭的重责一力扛起。</p>
      <p style="text-align:center;"><img src="/images/news/38-4.jpg" class="newsImage cImage"></p>
      <p>而作为年度贺岁力作，“龙”元素在影片中也是随处可见：神秘“龙堡”酷似《阿凡达》中的“悬浮山”，经典造型配上粉色扮相，谁又能想到这是青青草原的“玩具工厂”呢？“钻地龙”、“濛濛龙”、“轰龙龙”，“龙龙战队”携手羊狼、勇闯难关，不仅Q版形象“萌”煞众人，更是十八般武艺样样精通……</p>
      <p>新人物、新场景、新气象，龙年“喜羊羊”可谓旧貌换新颜，全新升级让人欲罢不能。</p>
      <p>如此众多别出心裁的构思让龙年版“喜羊羊与灰太狼”大电影更值得期待，出品方也对自己烹饪的这道龙年银幕大餐信心满满，相信这份龙年大礼定会再次赢得满堂彩。</p>
    ]]></content>
  </item>
</data>