<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
  <item id="45">
    <category>1</category>
    <title><![CDATA[《喜羊羊与灰太狼之开心闯龙年》首周票房破7500万  “羊狼”领跑寒假影市]]></title>
    <newsdate>2012-01-17</newsdate>
    <content><![CDATA[
      <p>1月12日，大电影《喜羊羊与灰太狼之开心闯龙年》全国火爆热映，虽然国内绝大部分地区气温骤降、雨雪纷扰，但却丝毫浇灭不了孩子们欢天喜地进影院，观看属于他们的年度动画大片的热情。该片首日票房轻松突破2000万，这一成绩不仅超越了《喜羊羊与灰太狼Ⅲ》长期保持的1700万首日成绩，更是开创了国产动画电影首日票房新的纪录。更值得一提的是，今年《喜羊羊与灰太狼Ⅳ》首映日即打破惯例，选择在周四上映，这一首日票房成绩在非动画电影中实属罕见。据统计该片首映四日票房累计7500万元，全国上座率均在60%或以上。</p>
      <p style="text-align:center;"><img src="/images/news/45-1.jpg" class="newsImage cImage"></p>
      <p>“喜羊羊”用数字再一次捍卫自己“国产动画一哥”的地位，它的巨大爆发力、影响力为2012寒假影市燃起了一把熊熊烈火。</p>
      <p align="center"><strong>满！满！满！加场加映势如破竹！</strong></p>
      <p style="text-align:center;"><img src="/images/news/45-2.jpg" class="newsImage cImage"></p>

      <p>自2011年12月中旬起，全国各大影院始终是《金陵十三钗》与《龙门飞甲》的对擂，无数新片都惨遭“影院一日游”，本该火热的元旦档期也只是两片独大的尴尬局面。而此番大电影《喜羊羊与灰太狼Ⅳ》的上映犹如一针强心剂，为持续低迷的的1月影市注入了新的活力。如此喜人的战绩更是吸引了各路媒体的密切关注，央视《新闻联播》在影片上映首日就对其进行了及时报道，业界人士认为“喜羊羊”是“救市之作”。</p>

      <p>据不完全统计，大电影《喜羊羊与灰太狼Ⅳ》首映当日，全国影院单日票房就比前一天激增一倍。上海大光明影院1365座的大厅场场座无虚席，所有《喜羊羊与灰太狼Ⅳ》影票在开场前一天即就被抢购一空。1月13日，“喜羊羊”问鼎时代院线票房排行榜周冠军，两天的观影人次累计逼近10万，创下了今年国产影片在时代院线的最佳战绩，超越《龙门飞甲》、《金陵十三钗》、《大魔术师》等一系列国产巨制。百度数据显示“喜羊羊”的全国放映场次占到了所有电影场次的25%，力压同期上映的《大魔术师》、《大侦探福尔摩斯2》一马当先。上海星美正大影城、杭州翠苑电影大世界、南京新街口国际影城、北京万达影城CBD店、广州中华广场电影城、青岛万达国际影城等各大影院都全线飘红，售票窗口前更是人头攒动、大排长龙，多地出现一票难求、加映加场的火热盛况。天津中山门星美国际影城的官方微博上更是打趣道：“最近有三样东西不好买，那就是回家的火车票、Iphone4S和“喜羊羊”的电影票！”</p>
      <p align="center"><strong>旺！旺！旺！人气爆棚抵挡不住！</strong></p>
      <p style="text-align:center;"><img src="/images/news/45-3.jpg" class="newsImage cImage"></p>

      <p>如此火爆的场面自然要有足够的大牌才能Hold住。上映期间，“喜羊羊”与“灰太狼”这对人气组合兵分多路，空降全国各大影院与粉丝热情互动，人气爆棚挡也挡不住。在影片中拜师学艺、习得神龙秘笈的喜羊羊、灰太狼更是与在场粉丝切磋起了武功，铁砂掌、连环踢，一招一式都有模有样，最后还不忘摆一个李小龙式的招牌Pose和粉丝合影留念。两位调皮的巨星还在现场玩起了“自由搏击”，你来我往、互不相让，可爱逗趣的表现让人乐不可支。</p>

      <p>与以往三部相比，今年的影片又多了一个新的关键词——“感动”。喜羊羊对父母的牵挂、灰太狼在妻儿面前的隐忍与坚强、沸羊羊对梦想的坚持与不舍，这些温馨感人的元素让不少观众都湿了眼眶，有一位母亲在观影后说：“今天最大的遗憾就是没有带他（小孩）爸爸一起来看，其实片子中有许多浅显易懂的道理，只是平时我们都忽略了，看这样的电影就好像我们在和他（小孩）一起成长，这种感觉很棒！”从《牛气冲天》到《开心闯龙年》，从一名不起眼的影坛新军到如今“银幕大腕”，四年来，“喜羊羊”的每一步都走得坚实有力。如今，除了票房数字以外，“喜羊羊”更关注的是对下一代人的影响与启迪，是凭借扎实的功底和完善的商业运作能力成就的一个经典品牌，是为“90后”、“00后”、甚至“10后”创造的一份弥足珍贵的童年回忆。</p>

      <p>此外，自从在央视春晚惊艳亮相后，人气日益高涨的喜羊羊、灰太狼现在也是各地春晚的香饽饽。上映第二日，影片主题曲演唱者欧弟就率领喜羊羊、美羊羊、灰太狼三位主演马不停蹄地飞赴上海录制了东方卫视“群星新春大联欢”，凭一己之力“邀请”了张学友、刘德华、周杰伦、费玉清、迈克杰克逊、变形金刚等数十位海内外巨星一同演唱了影片主题曲《我们有武功》，精彩表现不容错过！</p>



    ]]></content>
  </item>
</data>