<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
  <item id="46">
    <category>1</category>
    <title><![CDATA[《喜羊羊与灰太狼之开心闯龙年》逼近1.6亿大关 再创纪录]]></title>
    <newsdate>2012-02-01</newsdate>
    <content><![CDATA[
      <p>1月12日，由上海炫动传播股份有限公司、广东原创动力文化传播有限公司、北京优扬文化传媒有限公司联合出品的大电影《喜羊羊与灰太狼之开心闯龙年》如期在全国火爆热映以来，捷报频传，屡破票房纪录。上映3周，全国累计票房逼近1.6亿大关，一举突破了去年《喜羊羊Ⅲ》保持的国产动画电影1.5亿票房的最高纪录。目前该片仍在全国各大影院热映中。</p>
      <p style="text-align:center;"><img src="/images/news/46-1.jpg" class="newsImage cImage"></p>

      <p>自2009年至今，该系列影片一直保持国产动画电影票房三连冠的纪录，为SMG和上海在国际动画电影业界建立了良好的行业声誉，也是上海文化体制改革的标杆性成果之一。</p>

      <p>虽然今年影片上映期间国内绝大部分地区气温骤降、雨雪纷扰，但却丝毫浇灭不了孩子们欢天喜地进影院，观看属于他们的年度动画大片的热情，多地影院售票窗口前更是人头攒动、大排长龙，出现一票难求、加映加场的火热盛况。该片首日票房轻松突破2000万，这一成绩不仅超越了《喜羊羊与灰太狼Ⅲ》保持的1700万首日票房，更是开创了国产动画电影首日票房新的纪录。更值得一提的是，今年《喜羊羊与灰太狼Ⅳ》首映日即打破惯例，选择在周四上映，这一首日票房成绩在非动画电影中实属罕见。据统计，该片首映四日票房累计7500万元，上映八天票房即破亿元大关，再度刷新上一部“喜羊羊”大电影“十日破亿”的纪录，成为2012年首部过亿的动画电影和继《大魔术师》之后第二部票房过亿的上映影片。</p>

      <p>“喜羊羊”用数字再一次捍卫自己“国产动画一哥”的地位，它的巨大爆发力、影响力为2012寒假影市燃起了一把熊熊烈火。</p>
      <p align="center"><strong>市场反应：加场加映势如破竹</strong></p>
      <p style="text-align:center;"><img src="/images/news/46-2.jpg" class="newsImage cImage"></p>

      <p>自2011年12月中旬起，全国各大影院始终是《金陵十三钗》与《龙门飞甲》的对擂，无数新片都惨遭“影院一日游”，本该火热的元旦档期也只是两片独大的尴尬局面。而此番大电影《喜羊羊与灰太狼Ⅳ》的上映犹如一针强心剂，为持续低迷的1月份影市注入了新的活力。如此喜人的战绩更是吸引了各路媒体的密切关注，央视《新闻联播》在影片上映首日就对其进行了及时报道，业界人士一致认为“喜羊羊”是“救市之作”。</p>

      <p>据不完全统计，大电影《喜羊羊与灰太狼Ⅳ》首映当日，全国影院单日票房就比前一天激增一倍。上海大光明影院1365座的大厅场场座无虚席，所有《喜羊羊与灰太狼Ⅳ》影票在开场前一天即就被抢购一空。1月13日，“喜羊羊”问鼎全国各商业院线票房排行榜周冠军，排映率及上座率均超越《龙门飞甲》、《金陵十三钗》、《大魔术师》等一系列国产大片。百度数据显示“喜羊羊”的全国放映场次占到了所有电影场次的25%，力压同期上映的《大魔术师》、《大侦探福尔摩斯2》一马当先。上海星美正大影城、杭州翠苑电影大世界、南京新街口国际影城、北京万达影城CBD店、广州中华广场电影城、青岛万达国际影城等各大影院都全线飘红。天津中山门星美国际影城的官方微博上更是打趣道：“最近有三样东西不好买，那就是回家的火车票、Iphone4S和‘喜羊羊’的电影票！”</p>

      <p align="center"><strong>票房营销：创新突破不断超越</strong></p>
      <p style="text-align:center;"><img src="/images/news/46-3.jpg" class="newsImage cImage"></p>

      <p>作为年度贺岁力作，《喜羊羊》每年都会在寒假的第一天如期与观众见面，成为一年一度的“银幕春晚”。今年第四部电影，依旧延续了生肖的概念，主打“龙的传人”，影片中“龙”元素随处可见，同时更加入了新的关键词“感动”——喜羊羊对父母的牵挂、灰太狼在妻儿面前的隐忍与坚强、沸羊羊对梦想的坚持与不舍，这些温馨感人的元素让不少观众都湿了眼眶，有一位母亲在观影后说：“今天最大的遗憾就是没有带他（小孩）爸爸一起来看，其实片子中有许多浅显易懂的道理，只是平时我们都忽略了，看这样的电影就好像我们在和他（小孩）一起成长，这种感觉很棒！”</p>

      <p>炫动营销团队在此次影片宣发策略上继续强化了在播、在线、在场的立体营销模式。上映前夕，特别制作了北京话、上海话、广东话三个版本的“喜羊羊”新年童谣，并在三地的幼儿园、早教机构和电台推广，起到孩子与孩子间的口口传播效果；首次尝试利用社会化媒介（如微博）延展“喜羊羊”话题在电影和动漫两个业界的自生式传播，官方微博开通仅仅数小时，粉丝量就突破1万，转载率更是以千计数；影片上映期间，全新装备的“喜羊羊”与“灰太狼”人偶更是兵分多路，空降全国各大影院与粉丝热情互动，人气爆棚挡也挡不住。</p>

      <p>发行方面，遵循开拓新兴市场、夯实成熟市场的原则。采取“二三线城市为重点”的宣发策略，12月下旬起，在长沙、成都、重庆、武汉、济南、青岛、大连、沈阳等新兴电影消费市场率先启动当地影院经理人、媒体和影迷看片会，先在二三线新兴市场建立良好口碑。元旦以后，在北上广深等一线成熟市场举行看片会、推介会，展现影片宣发规模更上层楼的大片气势，建立期待。</p>

      <p>四年来，“喜羊羊”的每一步都走得坚实有力。如今，除了票房数字以外，“喜羊羊”更关注的是对下一代人的影响与启迪，是凭借扎实的功底和完善的商业运作能力成就的国产动漫第一品牌，是为“90后”、“00后”、甚至“10后”创造的一份弥足珍贵的童年回忆。</p>
    ]]></content>
  </item>
</data>